【共匪現身】中国解封後 高速公路＂報復性收費＂村民攔車收過路費

解封後中國高速公路收費暴漲 民怨斥如土匪攔路搶錢

2020-05-13 12:28:04

〔即時新聞／綜合報導〕中國宣稱武漢肺炎（新型冠狀病毒疾病，COVID-19）疫情已經緩解，各地陸續解封，當局聲稱將帶來一波「報復性消費」，不料報復性消費還未出現，「報復性收費」已經先行，高速公路恢復收費後大漲價，讓許多民眾叫苦連天，甚至有村民攔車收取過路費，土匪行徑讓網友直搖頭。

綜合媒體報導，中國在5月6日恢復高速公路收費，許多司機紛紛在網路上秀出自己的收據，顯示高速公路收費飆漲，讓許多卡車司機直喊「車沒法開了！」根據網路上的影片顯示，從四川省巴中市到陝西省城固縣，約210公里的車程，竟要收費人民幣841元（約新台幣3544元）；而1輛空車行經黃河大橋，十幾公里，收費竟高達220元（約新台幣927元）。

報導表示，1位貨車司機在網路上貼出兩張收據比較，發現一樣的車型，經過相同的「山東路段臨沂北至龍山線」，去年12月12日收費為55元（約新台幣231元），現在卻要收94元（約新台幣396元），漲幅超過70%，此結果令網友激憤。山東省交通運輸廳官方微博趕緊出來滅火，解釋是法規改變所致，並非趁機漲價。

除了高速公路收費大漲，中國各地也傳出有村民攔截車輛收取過路費的行徑，一個網路影片顯示，有男子推著一位坐輪椅的老婦堵路，隨行的還有一名女子，一夥人霸占道路，硬是向路上車輛討錢，惡霸行徑讓中國有有傻眼，有網友說，這是中國當今社會亂象的縮影，上樑不正下樑歪，共匪的攔路搶劫比這厲害多了。

上有共匪，下有土匪

幅圖好正

一部分人聚係富起來

this is China
國情當前, 人民係諗住自肥互害
咁既國家咁既人民, 你住埋我果份

原子費拉

回鄉創業（土匪）

咱們有膠鐵唔怕

一於油門當刹制啦

政策係好，不過有習敗敗就...

所謂上樑不正下樑歪，中國一日有你呢個大魔頭，百姓都唔會有好日子過

行路咪得 迫你揸車咩

遲下就係創業(種罌粟)

返番去70-80年代大腳油踩過去啦

山東省交通運輸廳官方微博趕緊出來滅火，解釋是法規改變所致，並非趁機漲價。

咁L樣都叫滅火

地板油剷過去啦

放路釘未

呢套邏輯佢哋唔係最鍾意嘅咩
話咩香港人咪中意中共就唔好喺香港住 唔滿意咪移民囉
但明明香港係屬於香港人嘅
即係人地嫌自己間屋風景唔好 街外人就走嚟話你唔鍾意唔好住啦

班韭菜唔滿意個價錢咪唔好用條路囉
更何況而家條路又唔係屬於佢哋嘅
學佢哋話齋 咁唔滿意嘅咪自己整條新路出嚟囉

如果多公路攔截，搶錢
代表失業問題真係開始嚴重

中國入wto前
一堆人做賊
好多更係成條村的匪村

十幾年變得安全
一係wto堆外資廠 吸納左好多年輕生產力
好多匪村 轉型山寨村

他們很愛國的

先讓一部份人富起來
然後
讓那部份人更富起來

土匪富起來